中彈傷眼印尼女記者 將刑事及民事控一哥縱容下屬魯莽開槍

2155 #929反極權遊行
昨日被警方發射的布袋彈擊中右眼的印尼籍女記者Veby Mega Indah代表律師發聲明，指其將循刑事訴訟，追究警務處處長及涉事警員，並透過民事訴訟追討賠償。

報導全文：

#蘋果

支持公義

會唔會發展到外交？

有請小鳳姐

始終係外國人

希望有國際關注

eye4

支持

有冇咩行動聲援？

Good
排華都唔割

黑警還眼 <--點樣譯做英文好

eye4hk ????

推向印尼報章

排華仲割乜春
全力支持印尼排華 (只限支那人)

警隊死全家

課金比佢打

借位post：

我以颱風風眼橫過比喻，預測閱兵期間香港唔會發生衝突

今日嘅事有可能都係雜種一手造成，冤有頭債有主，請大家對準政權目標

有明確訊息證實係習近平一人當日堅持拒絕「撤回」及下令將44人極速起訴暴動！

十一遊行要高叫「天滅中共！習近平全家死」口號落中共面！

支持要籌旗即管出聲take my money

我覺得佢唔需要，咁都無印尼政府支持下都過唔去
不過我地可以課下金當表態

Telegram 預設訊息可以保護到手足性命
希望大家可以幫手推

星火 TG: @Abccbbc
612 TG: @ReliefFund612
Push

養到d狗喪心病狂 你估冇後果？

國際制裁

強姦犯得罪曬全世界
遲下分分鐘非洲都要推香港人權與民主法案

10.1大戰前又可以打番次飛機

人地政府咁奶共

鬼國咁鐘意吹捧光頭sir 會唔會吹捧呢個target 記者殺人犯？

多啲係twitter幫佢宣傳等印尼國內排華仲好。

一早講左話要用普通法下的權利, 就係私人檢控

有無方法將黑警開槍射中印尼記者條片俾更多印尼人知？
有無巴打知印尼興用咩社交媒體？

Get well soon

希望唔好自己國民被人射爆眼都縮
假假地都算係民選政府

An eye for an eye

其實應該一早要

之前d case好似無咩聲氣？

唔係以為殺人唔洗本 出黎9up兩句就乜事都冇阿麻
開得槍 後果自負阿 屌你個系

加油

一定要上到外交層面

印度姐姐好嘢

612出手啦

咁快手

不要問，只投＂沒有＂

就係呢條片

印尼呀

事件反映香港人=家奴
政府wfc

打傳媒打傳媒

Eye for an eye, popo

幫手傳，全世界set 左先好出門口
「出街前必set」「不要被自殺」

留DNA，如果信得過個記者先好聯絡
【招訪問】有位法新社記者想訪問收集左自己DNA嘅前線!!!

祝各位武運享通

告佢老母

Condom仔洗定個八月十五
仲有打中教師同811FA少女的仆街都要告埋

大家聽日要有目標！唔好再賽跑啦！記得保護自己保護手足

《終極軍師》勇武請入，十一「六區佔領政府部門」

但無黑警

民事好似得好少錢

不如告佢傷人17，畜以使他人身體受到嚴重傷害
坐成世啦屌你老母

肯定印尼政府出錢打官司啦

外交

告到佢仆街

大家屋企如果有印尼姐姐記住支持下佢

希望過埋聽日可以發起一個集會
主題就係依件事
等國際關注

攪民事要好耐

公義必勝！

正名排共

私人檢控仲耐噃

推

全城告警

公義呀

應該所有被受傷嘅人士都要咁做
依家啲狗完全泯滅人性 傷害完你仲要係度笑
所以唔可以令佢地無成本

籌錢未
已準備好

唔好攪人啦，印尼華人好多都同化晒，係馬拉班賤種先日日期望中共打救佢地

咁老實講邊到都好
搞到外國人就隨時變左外交問題
弱智POPO失控助攻
希望記者早日康復

之前唔係有個眾籌告黑警既咩

Hi Veby, if you need any help on money just raise a fundraising campaign here, we all support you both emotionally and physically

唔該順手排埋藍絲港人

黑警還眼口號去晒邊？
印尼人唔係人？

告得入係咪淨係賠錢？

記者受傷係一種不幸
我地絕對唔想有人受傷
希望佢盡快好返

LM

要籌旗出聲 一定幫你告到班狗陷家鏟

正好用呢件事拎番民心

搞番場排華 當年都係咁

唔好比印印黎幫傭

告緊嗰時隻狗要停職

Veby將循刑事訴訟，追究警務處處長及涉事警員，並透過民事訴訟追討賠償。

2019年09月30日
【逆權運動】中彈傷眼印尼女記者 將刑事及民事控一哥縱容下屬魯莽開槍
最後更新: 0930 20:35 / 建立時間 (HKT): 0930 20:02

印尼籍女記者Veby Mega Indah昨日（29日）在灣仔採訪時，疑被警方發射的布袋彈擊中右眼，今日下午曾有警察公共關係科（PPRB）到醫院要求與她見面遭拒。Veby的代表律師Michael Vidler發聲明指，警務處處長無法制止其下屬魯莽的行為，Veby將循刑事訴訟，追究警務處處長及涉事警員，並透過民事訴訟追討賠償。

聲明指，事發時Veby正穿上印有「PRESS（傳媒）」的背心及頭盔及戴有記者證，與其他能夠明顯辨認的記者站在一旁，並無與示威者站在同一位置，惟警員朝傳媒的方向開槍，當時雙方距離約為12米，擊中Veby右眼的疑為布袋彈或橡膠子彈，導致她的右眼嚴重受傷，其附近的傷口需要縫線並導致左眼受傷，聲明指，醫生暫無法全面評估傷勢，需於7日內對她的右眼做全面掃瞄以更好地評估傷勢。
聲明引述Veby代表律師Michael Vidler指，子彈從一個可能致命的距離從下方射出，只可能擊中上身或頭部，違反製造商、專業指引以及國際慣例，Veby以及其他傳媒並無對警察造成任何威脅。Vidler形容Veby幸運生還，若無其護目鏡必然會失明，現時仍很大機會會對視力造成嚴重障礙。聲明指，Veby現時十分不適，無法接受傳媒採訪，冀透過聲明感謝醫護人員、其教會成員、其僱主及香港記協的幫助。

網媒《立場新聞》報道指，今日下午有3名PPRB探員到醫院要求與Veby見面，當時在場的Vidler介入，要求先詢問Veby的意願，她最終拒絕見面。報道指，Vidler對警方僅派出PPRB而非警察投訴科人員感到詫異，認為警方似乎試圖以公關手段控制事件，多於調查事件，Vidler亦指，現時最重要是保存證據，包括事發周圍的閉路電視以及事發經過的片段，待Veby情況好轉再決定如何跟進。
記協主席楊健興表示，記協副主席任美貞已到醫院探望Veby，引述指她現時情況穩定，惟仍需接受進一步治療；楊指，Veby是記協會員，記協的其他職員會到醫院協助Veby，包括協助她處理來自各方的探訪，「驚有其他人干擾佢休息」，並指要待Veby情況好轉，再決定具體跟進行動，需要時記協會提供法律協助。印尼領事館今午亦曾到場探望，並指會繼續觀察情況及提供協助。
香港外國記者協會（FCC）發表聲明，表示極度關注上周末（28及29日）警方對採訪示威活動記者使用的暴力事件，當中包括印尼籍女記者Veby Mega Indah昨日右眼中槍，FCC指事發片段顯示Veby可明顯識別為記者，但警員仍在數米外開槍；FCC亦關注其他暴力事件，包括有記者在採訪時被催淚彈擊中、警員對記者施放胡椒噴霧、記者被警員言語侮辱及以閃光阻撓拍攝等，FCC指現正調查上述事件，要求警方克制，其尊重香港法律賦予傳媒的採訪權。
FCC重申要求成立獨立調查委員會，以透明地調查警方近數個月來對傳媒使用的暴力和阻撓採訪事件，指6月起已多次要求警方停止阻礙記者採訪及使用暴力，惟事件反而升級，上周末的事件已嚴重影響香港新聞自由的聲譽。

和理非 搬物資呀
水 面粉 布 有車既帶啲花生油黎呀
大家一齊整蛋糕呀
和理非唔好再出黎行行企企就走啦
拜托大家！

告上國際軍事法庭先可以重判

幫手推畀女記者睇

黑警

黑警還眼

we connected

白衫抗算推邊隻散仔出去頂？

Veby將循刑事訴訟，追究警務處處長及涉事警員，並透過民事訴訟追討賠償。
如果刑事訴訟告得入應該唔係啦？

我表姐係狗拿，佢成日屌d示威者照警察眼搞到警察眼黃要睇醫生，
屌你老味你依家射盲外國記者係乜？

an eye for an eye from hk terrorist police

記者朋友都行動, 聽日大家唔係唔出街行下呀?

[ 幫 手 推 ] [ 統 一 行 動 ] 十 一 港 殤 各 區 集 會 任 務

唔會, 印尼咁廢

要搞上國際層面

印尼記者加油 早間康復

sor我食太多煙睇唔到刑事傷人17喺最基本

好波

排華都唔割 an eye for an eye

如果射傷左個個係美國佬，好可能會出兵
之前richard話原本想瞄佢 射唔中

黑警文化，不篤灰不割席，睇吓佢哋今次點攬

push

下個星期日一齊去遮打同印印集會

盧偉聰:我重有一個月就退休，點解係我

最後拎香港人錢塞住佢地把口

排華

快推到外公層面啦

得罪講句，你表姐係雞係公廁。

刑事告告咩罪

直頭全力支持排支那華人

做得非常好，屌佢老母

蔥蔥冇得安安樂樂退休

班狗賤到搵公關畜去醫院搵人想平息事件
收皮啦賤畜

希望係意圖謀殺

關注

大家推就會

The Indian Government, please take actions to protect Indian people in Hong Kong against the authoritarian Chinese Communist Party.

搵pprb仲要被人拒見真係好柒

告到佢收皮

Indonesia not India

Agger

煲大佢阿

connect印尼人
印傭出嚟啦

有問過印尼同學意見，
佢認為印尼政府應該會扮中立唔理單case，
始終係一帶一路國家。

不過呢單case係印尼當地確實幾有noise，
就連佢屋企班老人家都知呢件事。

關印度乜事

Indonesian?????

Popo, eye for an eye

G持！

印尼呀
唔好搞錯當印度呀分分鐘柒出國際

有撚用咩，印傭罷工
印尼出兵啦屌

sor

popo等食經血炒菜

印尼connect

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
對話係陰險策略：不能信任！
不割席、不分化、不篤灰
兄弟爬山，各有各做
誰也不能代表誰、主權在民
港人治港、高度自治
「反極權運動」守護香港，深層改革

行動：Connect 全球受害者
主線：反極權，撐民主自由
爭取加辣/大比數通過人權與民主法案
力求2020普選立法會，廢除功能組別
將「自由對抗極權」傳到世界各地
#antitotalitarianism #anti-chinazi

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.30

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
諗到再加

一哥擺明比人廢左, 所有權都去晒劉業成度,
變左負責做被告 ....

撞正本土一樣有類似事件
仲有敢得罪中國？
外交就要對中國，唔係香港
中國一定耍無賴

印尼若果再排華一定要多謝狗狗

估聽日福建幫會唔會出？

黑警死全家

We connected

反而劉業成先似做鄧炳強既代罪羔羊

唔見民建聯出黎屌染印尼記者老屈既

唔會
印尼已被收買

係
鄧炳強坐硬一哥

支持印民人

佢真係食撚屎，d仔女實比人杯葛

呢啲一定搞好耐㗎
就算呢一刻所有事情搞掂曬再無人需要遊行都好，
排期上庭啊，上訴又終審咁，都至少兩三年先有最後結果

所以鄧狗而家咪潛水

留名睇問法庭lor醫療報告，告個記者非法集結

告到佢仆街有晒片
扮撤退跟住突然轉身射你一槍 同謀殺冇分別

但個效果上到庭個刻已經會出現

就算告得入, 最多話黑警失職, 最後都係立稅人找數賠錢。
dklm 對黑警0 損失.

一定要俾佢哋睇係班黑警專登瞄完射頭

大大力錫佢

支持印尼姐姐

黑警 夠膽就印尼人都殺埋 殺香港人殺得咁爽？

Cls 黑警完全係鳩射

聽日見啦!!!!!

唔止民事，有刑事訴訟

快撚d打倒共產黨

要做呀, 搵埋印尼領事搞

我都想

支持，光復香港！！！

馬拉個班真係賤種 唔撚關佢地事都走黎撐警黎刷存在感

多謝你挺身而出 希望你快d好返 好人一生平安🙏🏻

唔夠錢都要籌俾佢

屌你老母今次冇得賴彈珠啦

佢要的話應該一個鐘籌夠有突

會話同一時間唔一定係佢發個粒

排華

排共

奶共狗

大致認同, 一帶一路, 奶共總統
加上印尼依家打緊條濕9婚前性行為罪

一係趁佢病,一齊煲大
一係斬件上

警狗專登射記者

有睇片根本知

不得了

Connected

排中

係黑警死十族（門生朋友）唔想死既快d割蓆

告佢刑事啦

唔夠錢打官司出聲
多多都夾比你

推上國際

support

Push

P

點解告到刑事？

推

612 721 811 831 929 101 新屋嶺

會唔會搞到印尼排華架

爆眼少女都出黎好無？

[求認人|危殆] 示威者被擊中，彈殼仍停留在眼部位置，狗拒急救

呢個到依加仲未有消息 有冇人講...

冇方法可以比佢地知道香港人支持佢大家一齊做

屌你老味 冇左隻眼賠1億都唔得呀

G持告柒佢

Indonesia

支持 民主必勝

支持，加油

件事就黎上到外交層面
江狗謝狗如果再繼續咁樣鳩up落去，反而係好事

facebook 同 youtube 相關d片唔見哂...?

一哥記住強搶人地醫療報告然後告暴動罪呀！

Under社民連戶口 唔知夠數未

差人想洗白，要強調佢哋係對住記者來射，唔係咩混亂之下唔小心射中！當時嗰個方向係冇示威者！

(神獸上裝) 10月1日1人1支燒烤叉燒野食!!!!

支持印尼姐姐聽日一齊出黎

eye 4 hk

好撚大罪 死克警大撚劑

正呀

希望成功!
監警會廢，又未有獨立調查委員會，
可能法律訴訟係現時唯一能追究警暴嘅方法

私人刑事檢控
告到香港警隊冚隊剷

Justice for Veby Mega Indah

有左第一單case 之後陸續有黎

香港人會唔會眾籌幫佢 小小心意

Support!

page 2 先貼完

印尼軍來了我帶路

抵撚死

721,811,831,新屋嶺

五大訴求，缺一不可!

#Anti-Chinazi

真心問

私人刑事檢控？
對一般市民係難，但而家上升到外交層面，佢背後應該有政府支持

其實環顧全球歷史，中共之外仲有咩政府會咁
武力state就大吧，但有幾多會武力加插水加指鹿為馬咁撚核突

咁之前傷左隻眼個位都可以用呢招告鳩佢喎, 你要錢出聲大把人夾比你

全世界都見住幾千條友告黑警

去到外交都無用啦，個政府點敢得罪中國

以我所知都係要過律政師個關，
佢係plan住告定已經告到？
其他人做唔做到？

因為一國兩制呢D 四不像既野
香港係騎呢怪D又要武力鎮壓，又要扮有西方價值觀

之前個d驚會比黑警反告，因為暫時無落charge非法集結/暴動，驚一告就比佢落charge

都係大中華膠搞到今日咁

我既理解都係咁
律政司可以隨時TAKE OVER私人刑事檢控
只係呢個人唔係一般香港市民，會棘手好多

正義必勝

同樣地，香港人亦唔似外國咁勇武

咁有bc bno係咪可以搵英國幫手

外國人係香港受傷一樣可以

你又岩喎

g持

留名

領使館幫手出頭差好遠

呢壇嘢都頗大件事，事實係去到戰區都極少會有軍隊射記者，因為記者可能係同情你嗰邊，幫你洗白，真係得啲黑狗會咁撚on9，日日搞9啲記者等全世界寫衰自己

全部坐監

More please

支持呀

依家又唔係告中國，告隻狗之嘛，中國大把棄卒，人哋真係拋頭顱灑熱血嘅去維權都要坐，你黑警咩咁大枝嘢

我渣bc算唔算英國人如果出事領事會唔會幫我

你個bc點得嚟先，之前楊繼昌咪話要晒英加領事

B

啱啦
有無排華

V

H

告鳩班仆街

有請小鳳

外國勢力get

世界是咪真係有報應

真係唔明關佢地乜Q事

支持告黑警
希望記者快啲好返

煲大佢
stand with hk 就係手足
不分國藉

印尼姐姐加油

我意思係律政司要TAKE OVER放生黑警會棘手好多

之前本身都有個記者基金，但我覺得由佢地政府出手處理會好啲

唔明
btw

呢單野完全將強姦犯既反人類罪行推上國際

射救援仲告救援拉入去新屋嶺

呢單野國際野班狗點都要交人啦掛

躝番大陸啦班友

佢地大撚把人要交
只係時辰未到

美國制裁

祝記者早日康復，祝黑警一哥早日被入罪

HongKongers Support Indonesian
We Stand Together

支持啊！ 希望佢無事！

變成外交問題， 但印尼係唔係奶共？

林鄭同鄧炳強好毒，呃阿肥仔聰留低負責哂比人告，鄧強就安然過渡做新一哥。肥仔聰好快做替死鬼，轉做污點證人我原諒你

居英權得嚟連退出中國籍都做唔到，你自己得嚟嘅就得

支持, 一定要告到底

支持！！
眾籌啊可以！！

支持 要告到班仆街黑警坐監

奶共一件事，如果可以推動到佢國內因為政府唔保自己記者而將禁扑嘢法示威再發大，政府會好撚頭痕

陣間被自殺

支持記者

一定要告到條黑警坐監

呢啲一早就應該做啦

我有無辦法支持到個記者
Connect埋印印

好波！！！

支持Indonesia

印尼無牙力
換著有牙力國家，著狗比人殺左啦

吓
你估佢哋話事？
中共直接咁ORDER啦

香港有170000印尼人

一，要所有印僱都知
二，要所有印僱即刻辭退黑警老闆嘅工

connect印尼

告尻佢喇

Bent cop, eye 4 eye

應該有d背景

私人起訴要用咁多錢

Me

絶對得
所以有BNO就快啲續

支持告克警

印尼係極度貧富懸殊，如果有有錢佬後面㧵錢，有排玩

反而我想知嘅係有無得喺印尼告，然後全球通緝隻過街老鼠，一入任何國境即時送去印尼受審，咁仲好玩

Lm

，

推上twitter 啦

Mon post狗係咪求緊阿大哥共產黨唔駛交人
唔係就打擊士氣

煲大佢比全世界睇下香港狗隊幾威

要唔要籌錢？？ 要出聲呀

全力支持排華

支持印尼出兵保護國民

Popo死全家外國記者都搞
印尼一定唔可以容忍呀

肥仔聰好似唔見咗..

刑事要坐監/罰錢
民事only罰錢

通常刑事贏咗，民事都會贏，理論上。

如果咁都告唔入
強烈要求印尼排華

支持

印尼又connected

呢單野
刑事告意圖謀殺得唔得呢

刑事佢點告？

還眼

支持 一定去支持

p

黑加又揚威海外

可以點捐錢？

支持印尼排支那

早日康復

黎多次eyeforhk

做得好

支持全球所有國家都推

Support

印印WE CONNECT

印尼呢排國內幾混亂

煮死中共轉移視線諗得過